
@online{_cplusplus.com_????,
	title = {cplusplus.com - The C++ Resources Network},
	url = {http://www.cplusplus.com/},
	urldate = {2014-06-06}
}

@online{_glsl_????,
	title = {{GLSL} Sandbox Gallery},
	url = {http://glsl.heroku.com/},
	urldate = {2014-03-21},
	keywords = {glsl, opengl, shader, vilain}
}

@online{_google_????,
	title = {Google C++ Style Guide},
	url = {http://google-styleguide.googlecode.com/svn/trunk/cppguide.xml},
	urldate = {2014-06-07},
	keywords = {convention, convention de codage}
}

@online{_groolot/ofxoscrouter_????,
	title = {{groolot/ofxOscRouter}},
	url = {https://github.com/groolot/ofxOscRouter},
	shorttitle = {{ofxOscRouter}},
	urldate = {2014-06-06}
}

@online{_groolot/ofxui_????,
	title = {{groolot/ofxUI}},
	url = {https://github.com/groolot/ofxUI},
	urldate = {2014-06-06}
}

@online{_groolot/ofxvideomapping_????,
	title = {{groolot/ofxVideoMapping}},
	url = {https://github.com/groolot/ofxVideoMapping},
	urldate = {2014-06-06},
	keywords = {homography, quad-warping}
}

@online{_guide_????,
	title = {Guide du nouveau responsable Debian},
	url = {https://www.debian.org/doc/manuals/maint-guide/},
	shorttitle = {{PACKAGE\_MAINTAINER\_GUIDE}},
	urldate = {2014-05-24},
	keywords = {debian, debian-package, vilain}
}

@online{_ofxaddons_????,
	title = {{ofxAddons}},
	url = {http://ofxaddons.com/},
	urldate = {2014-03-23},
	keywords = {{ofxAddons}, openframeworks, vilain}
}

@online{_openframeworks_????,
	title = {{openFrameworks} - {ofEvent}},
	url = {http://openframeworks.cc/documentation/events/ofEvent.html},
	urldate = {2014-06-06}
}

@online{_openframeworks_????-1,
	title = {{openFrameworks} - {ofEventUtils::ofAddListener}},
	url = {http://openframeworks.cc/documentation/events/ofEventUtils.html#!show_ofAddListener},
	urldate = {2014-06-06}
}

@online{_opensoundcontrol.org_????,
	title = {opensoundcontrol.org},
	url = {http://opensoundcontrol.org/},
	shorttitle = {{OSC\_official\_website}},
	urldate = {2014-06-11},
	keywords = {osc}
}

@online{_quad_????,
	title = {Quad Warping - {openFrameworks}},
	url = {https://sites.google.com/site/ofauckland/examples/quad-warping},
	abstract = {{openFrameworks} code examples by Rick Companje},
	urldate = {2014-05-20},
	keywords = {mapping, quad, quad-warping, vilain}
}

@online{_xorg/proto/randrproto_????,
	title = {xorg/proto/randrproto - X Resize and Rotate protocol headers},
	url = {http://cgit.freedesktop.org/xorg/proto/randrproto/tree/randrproto.txt},
	urldate = {2014-05-01},
	keywords = {c++, development, vilain, xrandr}
}


@book{armspach_linux_2004,
	edition = {First},
	title = {{LINUX} : Initiation et utilisation},
	shorttitle = {{LINUX\_INIT\_USING}},
	publisher = {Dunod},
	author = {Armspach, Jean-Paul and Colin, Pierre and Ostré-Waerzeggers, Frédérique},
	date = {2004}
}

@book{claveau_indexation_2007,
	title = {Indexation multimedia, description et recherche automatiques},
	shorttitle = {{ClaveauIndexation}},
	publisher = {Lavoisier - Hermès Science Publications},
	author = {{CLAVEAU}, Vincent and {MOREAU}, Fabienne and {SÉBILLOT}, Pascale},
	editor = {{GROS}, P.},
	date = {2007}
}

@book{friedl_mastering_2006,
	edition = {Third},
	title = {Mastering Regular Expression},
	shorttitle = {{MASTERING\_REGEXP}},
	publisher = {{O'Reilly}},
	author = {Friedl, Jeffrey E. F.},
	editor = {Oram, Andy},
	date = {2006-08}
}

@book{ghernaouti-helie_securite_2008,
	edition = {2nd},
	title = {Sécurité Informatique et Réseaux},
	shorttitle = {{SecuriteInfoEtReseau}},
	publisher = {Dunod},
	author = {{GHERNAOUTI-HELIE}, Solange},
	date = {2008}
}

@book{stubblebine_regular_2007,
	edition = {Second},
	title = {Regular Expression, Pocket Reference},
	shorttitle = {{REGEXP\_POCKET}},
	publisher = {{O'Reilly}},
	author = {Stubblebine, Tony},
	editor = {Oram, Andy},
	date = {2007-07}
}

@book{tanenbaum_systemes_2008,
	title = {Systèmes d'exploitation},
	shorttitle = {{TANENBAUMSYSEXP}},
	publisher = {Pearson},
	author = {{TANENBAUM}, Andrew},
	date = {2008}
}


